書展200個攤位書商：若不延期 將考慮直接不進場或退租

關注組稱200個回覆問卷的攤位書商皆希望書展延期

2020香港書展關注組發出聯署聲明，希望政府、貿易發展局等主辦方延遲舉辦書展。關注組向參展商發出問卷，收到近200個攤位的書商回覆，全數皆希望書展延期，當中有超過8成認為若書展如期舉行，將考慮直接不進場或退租，並要求主辦方可以退還訂金。關注組提到，本港疫情出現社區大爆發跡象，亦相繼有醫療專家呼籲取消書展。他們對兩日後舉辦的書展、運動消閒博覽、教育及職業博覽等展覽和活動如期舉辦感到相當憂慮。聲明指，過去的書展人流均多達百萬，大型聚集在所難免，即使主辦單位完全跟從政府指引採取多項防疫措施，面對數以萬計的人流，主辦單位依然難以切實監察每個進場人士的情況，最終只能依靠自律，指引形同虛設。聲明指，在防疫抗疫關鍵時刻繼續如期舉辦任何大型展覽，會對公眾健康安全帶來巨大風險，損害參展商權益，增加所有現場工作人員的感染危機。書展關注組希望政府、貿易發展局等主辦方謹慎應對，審慎評估疫情風險，考慮延後或停辦相關大型展覽，並對參展商作出相應補助，容許參展商無條件退租，保留是次之參展資助，減少參展商損失。

2020-07-12 18:17:15

反了反了

係先好講

有違國安法

咁樣我支持佢繼續搞

已經犯咗國安法

初選系統九點就關閉無得投票，要提早到呀

以我所知 已經有少部份展商自己退出

危害顛覆國家政權

得番三中商

邊個書商造謠

過左紅線

咪留畀三中商自己搞

起哂booth點延

老實講d 書咁Q 重，
搬來搬去都哂唔少人力物力
如果人流唔夠賺唔到錢，
又要有冒中武漢肺炎嘅風險嘅話，
真係蝕租好過。

要出第55條啦

柒婆

仆你個街我地班藍絲點去書展

依個時間得廷期 邊撚個仲會去 咪姐係叫佢地蝕著做

777:你地係威脅唔到我既

咪撚縮呀 屌你
幾萬人中左咪可以揚威國際

藍絲肯定信政府架

中環十一少：貿發局員工都認為應停書展，但政府企硬，因為有人當書展係’抗疫成功‘既面子工程

影響香港經濟活動 危害國家安全

書展係一個散貨場，賣唔到咪放返係網店 / 書店賣，
但係個7日既咕尼錢既倒落海了

777咪撚縮
我等住港豬藍絲一獲熟

唔會中計

你地一千句，唔夠個三間書商講一句

恐怖活動罪

為脅迫中央人民政府、香港特別行政區政府或者國際組織或者威嚇公眾以圖實現政治主張，組織、策劃、實施、參與實施或者威脅實施以下造成或者意圖造成嚴重社會危害的恐怖活動之一的，即屬犯罪：

（一）針對人的嚴重暴力；

（二）爆炸、縱火或者投放毒害性、放射性、傳染病病原體等物質；

（三）破壞交通工具、交通設施、電力設備、燃氣設備或者其他易燃易爆設備；

（四）嚴重干擾、破壞水、電、燃氣、交通、通訊、網路等公共服務和管理的電子控制系統；

（五）以其他危險方法嚴重危害公眾健康或者安全。

你班豬商為咗實現政治主張
嚴重干擾書展
恐怖分子拉得

政府千祁唔好中計！唔好受呢班反中亂港黑心商人威脅！必要時請向國安求助！

香港要再起動 書展一定要開
仲要派免費飛 任入！要人流！
唔去就唔支持國家 有反國家意識

follow 開果d 作家仲係fd ig 日sell 夜sell 緊

要脅政府，拉得

唔開書展點買特價補充練習比細路丫

反抗政府=違反国安法

推 你若放棄 誰衛我城

賣唔哂好多都係搵大車夾 車去堆填區

有無國安舉報熱線
有班反中亂港要拉

展商可能唔move in

運輸真係佔好大比例成本，所以年年就到尾聲，書商寧願減價清貨都唔願運返走！如果今次可以預早決定取消，退到場租之餘，仲可以停到運輸，就算蝕都蝕少好多！

得返三中商自己玩

唔畀人去買書=危害公眾心靈健康

黨安法顛覆國家政權罪：
（三）嚴重干擾、阻撓、破壞中華人民共和國中央政權機關或者香港特別行政區政權機關依法履行職能

係咪可以舉報比黨委知

中聯辦：你唔進場 我邊有錢 我無錢 點養你

書商咪唔好入場 自己損失
書展根本係平時舖頭賣唔出既書散貨場
見生意佬仆街真係好鬼開心

有違國安法喎
唔怕被拉呀

國安法拉得

邊個退出就用國安法拉人封鋪

香港萬家宴

最後得番三中商擺書展

咁樣我係唔會驚架

犯哂國安法

===
未投票 快啲出黎
差你一個好多

777: 我唔會中圈套

傳染病

書商進唔進場市民都唔會進場

唔會向罷工屈服

叫經貿局回水算啦
就算開都唔會有人去

第二十九條
(二) 對香港特別行政區政府或者中央人民政府制定和執行 法律、政策進行嚴重阻撓並可能造成嚴重後果;

(四) 對香港特別行政區或者中華人民共和國進行制裁、封 鎖或者採取其他敵對行動;

班書商今次仆街喇

起左就廷唔到 ? 拆番會地球末日 ?

唔配合政府,仲想拎返d訂

得把口，係就立刻行動啦

三中商d 反黑暴書

我們都是桂民海

乜動漫節果D仲想搞呀?

延期會展會爆炸？

尋釁滋事呀麻

政府離撚晒地，蝕錢嘅又唔係班官，我相信班買平書嘅cheap友都唔敢入場，買少次又唔會死

造反了

全部違反國安法

咁先啱
書商自己都有風險

屌佢港共保住啲三書大爆發都照搞

我嘅意思呢個點可以叫延期，係取消再搞過。
硬件全部冇得延

三中商包起全個會展

D大Booth拆完就爛曬存喇
正路應該開工無耐
而家停仲停到

中環十一少邊撚個嚟，似作故仔喎

反正都冇下手接, 放住D booth響度囉

呢班人明顯違反國安法=>不法手段(不進場)威迫政府.

冇得延期，七、八、九、十月full booking，經濟太旺，冇得延期

一巴一巴車落7婆度

出紫旗唔該

再一次展示團結就是力量

警告同威脅政府

唔係一早俾晒錢？

都冇人去，對住個空場射TG？

再嘈焚書坑儒 燒哂你地啲書 你地以後無得賣書

屌唔好縮啦

支持

唔玩？又會話你可能犯國安法。

話知你啲垃圾展商
三中商先最緊要

萬家宴無了無了

咪撚縮
我地偉大嘅中聯辦先係大佬洗驚你地班小人物

破壞社會秩序聽政府講唔驚

想威脅香港政府？

呢個真
我支持書展

連登繼續反對，條八婆就唔會想中計

點解我印象中今年參展商係免左租定唔知點 係借硬件deco之類既錢蝕姐

恐怖活動，一定要亮劍

拉撚晒佢地
正苦自己搞書展，大撚膽

延期，延到幾時，2021 ,顏面何存

影響政府決策

拉得

作反，拉得

仲好，得返三中發大財

你去埋果份啦書展 武漢肺炎啊屌

正呀等睇書展無書賣

可以退租咁正..........

集氣，真係好L鍾意睇書，一定要如期舉行

一日幾千人中不是夢

PIN

點解唔直接退出？

今年好似免左租
但係運輸都要錢

仲有人手連同其他雜費都慳好多

林奠：你地永遠唔會得請

唔好睇少香港人既悶性,死都要行街

已經犯左國安法

唔可以嫁,延期即係中左陷阱呀

書展我都唔去
延期定繼續
關我地連登仔鬼事

柒婆：我係唔會中書商圈套！

如期搞都無人嚟啦

到時冇人去蝕埋人工

lm

點止，有啲直情當場掉撚左佢，好多人執

大不了咪死

快d

$$$$$既問題

九巴退出今年書展

国安法 拉得

抗疫失敗工程

唔信政府政策 咁即係有意圖分裂國家 就國安法拉得

工業行動啦

跟住仲有動漫展
講得咁口響因住回力鏢

負油價嘅概念

熱狗可以借頭借路唔玩，唔洗又玩多次美羅倉庫番

明顯係租者與地主之爭

取消書展已經係不切實際

一開始連登屌做乜仲搞書展，個陣書展班人唔care繼續go
依兩日連登仔發現由撚得佢地中肺炎死一定要繼續搞即刻有人出黎反對繼續搞

真架

唔會中圈套
書展GOGOGO

國安法，拉得，過左紅缐

剩返三中商個書展都照開架啦

正苦：繼續搞

冇人入場，一半空檔，一樣冇面

搞書展既員工如果中咗招，野到班高層之後再野到比政府人員，咁點算？

國安法ready
威迫政府政策

政府好柒

可以拆

仲有佢D 員工
陣間變左書展群組 成間公司中哂冇人返工
分分鐘仲要比人claim 工傷

依家退出唔使蝕人工

應該全世界都想廷期 疫情咁好多人都唔出街 直接令人流少咗
廷期佢地賺錢既機會先會大啲

聯署聲明反對政府政策?

咪好囉
去既都係藍絲
最唔防疫個班

知唔知上年度貿發局蝕左幾多呀?
仲點補助班參展商...

咁先係架嘛
香港人嘅革命基因喺今年覺醒曬
識得點同政府玩

書商迫宮番轉頭，支持

反政府 全部拉得

一講到利益就咁現實

分裂書展=分裂国家？

得返2日時間決定延唔延期
星期三就要開啦

比較簡單嘅做法係延後去8月美食博覽個期，反正美食展都肯撚定搞唔成
但係個期唔夠長，班參展商又會嘈

唔比報導咪無人知

邊個報導就係危害国家安全

支持中共港共繼續去

777: 書商唔會得逞

唔延期一定好少人去 買書唔洗搵命搏

繼續攪呀

唔攪會影響經濟 危害国家安全

要啦屌 入場d員工都gg

Don’t touch the red line

罷去書展

拉哂佢 犯國安法

大把家長去 唔驚

三中傷自己攪
留俾藍絲周犬去

等睇到時啲家長受訪問話無辦法，為左仔女讀書，帶埋個仔去書展買書

幾千蚊買 牛津，劍橋教材

反抗

我唔會又中陷阱的
你地唔好逼我

支持啦

又拉得
7婆咪撚縮呀，縮左又中黃絲計

有聲

我叫左老婆唔好帶個女去, 佢自己都唔可以去.
提早放暑假再加埋之前幾個月停課, 班家長實入去買書買作業比啲細路, 你真係唔知有幾多帶菌者入場, 仲搵命搏?

個個人摸個d書

白痴仔

弱智

就算黃藍紅都未必睬你啦，明知好多人驚左疫症唔去，拍烏蠅散唔到貨你比？

屌都唔明個個係度狙擊書展做咩\
地鐵就唔撚多人唔撚逼?

提倡停課停工在家工作等安排可能已構成鼓吹嚴重危害正常經濟活動行為.........最低消費.十年

公共交通工具, 同一個可有可無既展覽
你識唔識分?

假如在中國
政府要求工廠復工
你都只有硬住頭皮

番工就無計
無錢無飯開

書展就唔係necessary

你好似唔明
我意思係點解唔去狙擊地鐵唔限車箱人數?
你都識講書展係optional, 你起碼有權選擇去唔去
公共交通工具係全世界都冇得選擇

取消書展咁大個圈套，林奠你唔會踩落去呱
書展照開，係港共抗疫嘅成績表

而家港共擺明唔撚想負責又要賠錢
亦唔想因爲咁而有新聞比外國寫
扮撚到抗疫好成功咁痴撚線

政府一搵人同佢哋交汗, 俾下啲所謂著數佢哋, 睇死佢哋又係狗衝

已經有展商宣布退出

搞啦搞啦，你去埋我嗰份

交涉自膠打錯

分裂國家

擺明想搞國家分裂
想影響一國兩制嘅運作啦
想令到香港經濟損失幾千億啊

最好笑係啲人摸嚟摸去
中左武炎嘅話成批書可以直接拎去燒

唔信政府? 拉得

正苦: 你咪唔好進場囉, 錢已經袋咗, 睇吓邊個傷d

如果限人數，會唔會變咗月台越積越多人
純粹諗起九巴cut班次，結果多咗人塞上同一班車
巴士站排隊嘅人又多咗

延期就落入圈套啦，呢d極端行為，拉得

焚書坑儒 正式啟動

其實搞就一定照搞
但好似海洋公園咁設人流限制 得6成入埸人數
會唔會好d? 起碼唔會迫先

屌你收收皮先啦
仲搞乜鳩

咁佢要照搞 啲人又要去 都冇辦法㗎喎
唯有喺防護措施方面做好啲
提議下咋嘛 又鬧

第一
限車箱人數, 邊個數? 點數?
第二
限車箱人數, 姐係D人屈左響月台, 依家番工時間轉工站部車黎慢1分鐘都排撚到對面線, 咁響月台唔會傳播既?
第三
你都識講公共交通工具係全世界都冇得選擇, 唔係鐵就巴士小巴, 一日唔停工個個都要番工, 狙擊D咩野? 但係個展覽可以叫停, 但又唔叫, 所以先比人狙

你明未?

國安法

根本最好方法就係書展照舊 但冇人入場
書商輸得心安理得 大家又唔會出事

講真係驚嘅咪唔好去唔好出街囉
唔驚嘅你都冇佢辦法
與其要改變人
不如改變自己唔好去

變左亞視壽包play

支持搞冇書商既書展

而家好似執唔到

作反 拉得

點退到？
所有錢已經俾曬
政府掠完水仲會理你？
拎曬去出雙糧俾新移民唔好？

人地起場果啲 起左成日先講 一早又唔講
咁今日承建商啲人工又邊個比
呢個政府真係一百分

果D咩十蚊撈書金魚缸都夠肉酸

好明顯照比啦

索性改做三中書商展算啦

任何脅迫政府活動 拉得

建議派黑警押送佢地去參展

成件事好撚戇鳩呀，賣書嗰個想延期，入場嗰個想延期，衛生專家想延期，

唔撚關事嗰個政府就偏唔肯延期

你都幾好笑
車箱人數自然有工作人員數架啦, 洗你擔心
連巴士都已經有科技去計到上層人數, 你唔好咁離地啦
當然人流問題係解決唔到, 一定要靠更多公司宣佈WFH先配合到
至於到左今日仲要衝入去書展既人都係ON9架啦,
你防到佢地係入面傳染, 難度又防到佢地去donki播毒?
Donki唔可以用法例控制?

對空地射tg又唔係第一次

反對政府 憎恨政府 違反晒國安法喎

東京奧運起哂場地請哂人點延

唔好唔搞 希望政府派飛俾民建聯派俾人去 關愛基金應該送飛俾新移民入場
掌心雷老人院平時得投票先有得出黎活動 應該車佢地去書展行下啦

13號先起

要再教育

信政府 沒事兒

要證明疫情可防可控好安全 死要面所以咪唔退

一條地鐵8卡車, 每卡5對門, total 40個出入口, 你搵人數唔係唔得, 你要搞幾耐? 一部車埋站上落客都係1分鐘內既事, 你搞限人先唔講個月台會爆, 你仲諗住數人你覺得後面同再後面部車會點? 你係咪on9?

巴士計上層位數何sensor響張櫈, 停車場數車位個sensor響天花, 地鐵企站多你個想點sense? 喂呀哥你弱智都要有番個譜, 唔識既去查完先出黎柒, ok?

柒：延期、退租、取消等做法均令外界誤以為講府嘅抗疫工作唔到位。講府本月嘅輿論大方向為講府喺擋安髮實施後大勢向好，依啲做法同講府本月嘅工作目標背道而馳。

巴士個客量計算係喺上車門、落車門、樓梯各整一組sensor

但地鐵車門太闊，未必做到

嗰啲垃圾書
最多攞嚟墊下嘢

而家又停課，入定貨，一日做一本補充練習差唔多

三中商退唔退呀

破壞社會安寧，有冇犯國安法

貿發局 當初度7月呢個期系因為展覽淡季

起源在香港貿易發展局主辦首屆香港書展之前，香港的出版商會自行於中區之香港大會堂舉辦書展。1988年灣仔會展中心第一期落成，和1989年11月開幕之後，本土出版界感到有必要把書展發展為一個規模更大，更專業化，更能服務業界的平台，因此要求貿發局協助業界主辦書展。首屆由貿發局主辦的書展，在1990年舉行，有149家參展商，展期4天，免費入場，參觀人次20萬。

書商退租可視作涉嫌藐視特區政府抗疫功勞
不利於傳播正能量

限聚令下辦過百人婚宴「攔也攔不住」 主家鄧根年：無可能叫人走，失禮人！

諗起呢單嘢

動漫我都冇去好耐
應該有6-7年

Push

以前出cos會去吓
前兩三年不了 我寧願直接去私影或者返工

會展年年都爆場
應該係貿發局唔想延期

利：估

照開啦，不過我本人絕對唔去

睇多d新聞啦小朋友,
一覺得做唔到就唔諗點去做, 係唔係廢到咁呀你個人

係人都知書展係林鄭的面子工程，當然佢覺得面子重要過香港人的生命

禁制令啦禁制書商退出

分裂國家 !?

書商威脅政府？

照搞！政府係唔會中圈套㗎

我就唔會去，dllm噤多藍絲同場，個個摸暈晒
嫌命長咩

柒婆：用威脅手段係唔會得逞

唔信佢哋會

諗住唔進場退租搞罷市抗議同埋脅迫政府?

即係200參展商 用威迫嘅暴力手段 想暫停書展？ 林奠係唔會屈服架！

唔俾工人就會暴動, 政府告佢地黨安法

林鄭唔會認低威，班撚屌邊有理抗疫

中午先話延期嘅話，就即刻入拆場程序拆返，之後遲啲又再起返，班contactor即刻多咗單job

人血曼頭最好味

怕咩喎。

仲以為係佢地想繼續 政府先唔延期
問個啲係唔係員工黎?

同醫護罷工有咩分別？林奠仲唔出嚟吠譴責？

柒婆：我唔會中圈套

睇下今次係書商定林鄭跌入個圈套

遵理都唔玩

Push.

計到又點 係咪地鐵爆人就會關門先
香港人見有位咪人人狗衝入去
咁爆左人係咪又唔開車
要趕人出車又點趕？
香港人流太多跟本就唔可行

咁危，唔係仲去呀嘛？

冇人去，唔係仲搞呀嘛？

spin爆佢
話書商懼怕國安法所以退展

親中嗰日開始你預咗捐軀㗎喇你而家唔係洨底嘛

臭閪柒婆今個月閪痕冇俾人屌啊

推

有聲有畫面

押後書展 取消動漫節
或者兩個合拼一齊做

叫個傻閪照去囉